---
title: Системы | api.navi.cc
---

# Системы (трекеры)

* TOC
{:toc}

Доступ к ресурсу `/systems` разрешен только если указанная система находится в списке наблюдения авторизованного пользователя. Также ресурс доступен для пользователей, состоящих в группе `admin`.

Запись системы создается автоматически при первом выходе на связь трекера.

## Поля ресурса `system`

id
: **string** - Идентификатор системы.

imei
: **string** - IMEI GPRS-модуля трекера. По данному полю происходит добавление трекера в список наблюдения.

phone
: **string** - Номер SIM-карты GPRS-модуля трекера. Если SIM-карта оператора содержит в телефонной книге запись собственного номера, то данное поле будет установлено автоматически.

date
: **dt** - Дата регистрации (первого выхода на связь).

premium
: **dt** - Дата окончания премиум-подписки трекера.

title
: **string** - Отображаемое наименование транспортного средства.

icon
: **string** - Значек транспортного средства.

car
: **object** - Информация о транспортном средстве.
    Может содержать дополнительные записи о транспортном средстве.

    Пример:

    number
    : **string** - Гос номер

    engine
    : **string** - № двигателя

    vin
    : **string** - № кузова

    insurance
    : **string** - Страховой полис

    drivers
    : **array of string** - Список идентификаторов записей о водителях.

tags
: **array of string** - Список ярлыков транспортного средства. По ярлыкам возможна сортировка списка трекеров.

groups
: **array of string** - Список групп пользователей к которым прикреплено транспортное средство.
    Необходимо чтобы после добавления трекера в список наблюдения пользователем с полномочиями
    администратора группы, но не состоящим в группе `admin`,
    автоматически предлагалось добавление трекера в группу пользователя.

lock
: **boolean** - Если это поле установлено в значение `true`, то трекер нельзя будет добавить в список наблюдения.
    Только администратор одной из групп из списка `groups` может менять значение этого поля.

public
: **boolean** - Если это поле установлено в значение `true`, то трекер автоматически добавляется всем членам
    групп из списка `groups` если при добавлении трекера была нажата кнопка "Трекеры группы".

hwid
: **string** - Строка модели трекера.

swid
: **string** - Версия программного обеспечения трекера.

params
: **object** - Параметры трекера. Хранит параметры для различных блоков работы с трекером.
    Сервер не накладывает никаких специальных правил для хранения параметров.

    Пример некоторых параметров:

    fuel
    : **array of object** - Список записей калибровки датчика топлива

        Каждая запись имеет формат:

        voltage
        : **float** - Напряжение в вольтах

        liters
        : **float** - Уровень топлива в баке

dynamic
: **object** - *Только для чтения*. Динамически изменяемые данные.
    К каждому трекеры прикреплен специальный блок часто изменяемых данных.
    В этом блоке хранятся данные, которые изменяются при каждом обращении трекера к серверу.
    Для сохранения данного блока сервер использует оперативную память или базу с негарантированным сохранением,
    поэтому нужно быть готовым к тому, что данный блок не будет сохранен.

    Перечень параметров (далее под "текущее" подразумевается значение при последнем выходе на связь):

    dt
    : **dt** - Дата/время последнего выхода на связь

    latitude
    : *float* - Широта текущего положения

    longitude
    : *float* - Долгота текущего положения

    speed
    : **float** - Текущая скорость

    course
    : **float** - Текущее направление движения

    altitude
    : **integer** - Текущая высота над уровнем моря

    sats
    : **integer** - Число спутников

    vout
    : **float** - Напряжение основного питания

    vin
    : **float** - Напряжение резервного питания

    fsource

    : **integer** - Тип последней точки.

    fuel
    : **float** - Значение АЦП-входа, к которому подключен датчик топлива

    temp
    : **float** - Значение АЦП-входа, к которому подключен датчик температуры

    adc1
    : **float** - Значение АЦП-входа 1

    adc2
    : **float** - Значение АЦП-входа 2

    csq
    : **integer** - Уровень сигнала GSM-сети, определяемый формулой (csq * 2 - 113) дБ.

    gps
    : **float** - Усредненный уровень сигнала спутников.

    in1
    : **boolean** - Состояние логического входа 1

    in2
    : **boolean** - Состояние логического входа 2

    in3
    : **boolean** - Состояние логического входа 3

    out1
    : **boolean** - Состояние выхода 1

    out2
    : **boolean** - Состояние выхода 2



## Получение системы

    GET /systems/:id

### Ответ

<%= headers 200 %>
<%= json :simple_system %>

## Получение списка всех систем авторизованного пользователя

    GET /systems

### Ответ

Список систем
